

 Pri vystupovani sa mi išli oči vyočiť.....nevedela som kam sa mám pozerať, kadiaľ ísť a čo skôr obdivovať. Tak som len stála a čumela s obdivom na gréckeho chlapa, ktorý sa pokušal moje tri ,,kufriská" vycapiť na svoju motorku. V duchu som si teda pomyslela, pousmiala sa a ďalej pozorovala čo sa bude odohrávať. Kým ja som výsledok vedela okamžite, on k nemu dospel až asi po desiatich  minútach bezvýznamného špekulovania.....a podotýkam, že na tú motorku s kuframi chcel vycapiť seba, ale aj mňa. No zbohom! 
 Tešila som sa na ,,svoje" baby, ktoré ma už čakali v reštike môjho ,,motorkára" :) ......keď som sa už ako tak po zvítaní konečne posadila a pustila sa do jedenia dlhoočakávaneho gyrosu....pristúpil ku mne grécky ,,mačo", ktorý mi okrem toho, že mi tienil, vyhrkol v rýchlosti otázku :Posolene? Pomyslela som si, že čo to jeho zaujíma, že či posolene......veď mám koreničku na stole.... :) A tak som sa mu to samozrejme snažila vysvetliť ako inak, ako po slovensky. Mám totiž ešte týždeň po príchode do cudzej krajine pocit, že som doma. Keď som naňho zhúkla...., že ďakujem je to výborne nepotrebuje to žiadne koreniny, len kľud pri jedle, dievčata spustili neskutočný výbuch smiechu..... Pochopila som, že niečo nieje v poriadku, keď sa zrazu môj ,,grécky mačo" pousmial ukázal na seba a povedal: Me lene Giannis! Ach až vtedy mi zaplo! Veď tu nejde o jedlo on sa ma pýtal úplne niečo iné. Až baby mi vysvetlili, že: Pos se lene, znamená ako sa volaš a ja som mu podala monotónny výklad v slovenskom jazyku o tom, aké je to jedlo chutné a netreba ho vôbec posoliť :) Nechytila som sa predsa len za hlavu, ale skôr som pritvrdila a začala sa s chuti smiať z vlastnej hlúposti :) no nič to ved všetci sme predsa len ľudia a všetci slováci predsa nevedia grécky :) 

